GuIT.sty
========

Il pacchetto guit.sty fornisce alcuni comandi utili per scrivere
correttamente il logo del "Gruppo Utilizzatori Italiani di TeX" usando il
colore di default del testo oppure un colore qualunque selezionabile
dall'utente, secondo lo schema del logo presente sul sito del Gruppo
(https://www.guitex.org). Sono altresì presenti comandi che facilitano la
scrittura dell'espansione completa dell'acronimo GuIT, degli indirizzi del
sito internet del Gruppo e del forum pubblico, del logo del convegno
GuITmeeting e della rivista Ars TeXnica. Opzionalmente, tramite l'uso di
hyperref, i prodotti dei comandi appena citati possono diventare
collegamenti ipertestuali al sito del Gruppo (https://www.guitex.org).

[ The guit.sty package provides some commands useful to correctly write the
  logo of "Gruppo Utilizzatori Italiani di TeX" (Italian TeX User Group),
  using the default document color or any other color the user may ever
  choose, in conformity with logo's scheme as seen on the Group site
  (https://www.guitex.org). Likewise, commands are available that simplify
  the writing of GuIT acronym's complete expansion, of the addresses of
  Group's internet site and public forum, the meeting GuITmeeting and
  magazine Ars TeXnica's logo. Optionally, using hyperref, the outputs of
  the above cited commands can become hyperlinks to Group's site
  (https://www.guitex.org).

  Documentation available in Italian only.]

Modifiche nella versione 1.0.0-alpha.4 (2020/07/03)
o url viene caricato solo se non è già stato fatto

Modifiche nella versione 1.0.0-alpha.3 (2019/07/08)
o url viene caricato con l'opzione hyphens

Modifiche nella versione 1.0.0-alpha.2 (2019/06/27)
o Aggiornato l'indirizzo del sito internet del gruppo

Modifiche nella versione 1.0.0-alpha.1 (2012/11/03)
o Aggiunto il supporto per Latin Modern

Modifiche nella versione 0.9.2 (2012/08/17)
o Aggiornato l'indirizzo del sito internet

Modifiche nella versione 0.9.1 (2009/07/31)
o Disabilitato il caricamento automatico di hyperref (richiesta e codice ad
  opera di Enrico Gregorio)

Modifiche nella versione 0.9 (2006/05/24)
o Molti comandi ora possono usare "chiavi" definite tramite xkeyval (ricorda
  molto ConTeXt) e presentano nuove funzionalità
o Nuovo comando: \setupGuIT
o Rimosso \swapGuITcommands
o xcolor è diventato obbligatorio
o Nuovo comando: \GuITtextEn
o Nuovo "stile" di composizione per \GuITmeeting
o \GuIT può essere composto anche con \bfseries per la quasi totalità dei
  font supportati
o Incorporati i comandi per il logo di Ars TeXnica

Modifiche nella versione 0.8.2 (2005/04/08)
o Aggiunto il file di configurazione esterno
o Nuovo comando: \DeclareGuITLogoCommand
o Alterato il colore di default

Modifiche nella versione 0.8.1 (2004/11/15)
o Aggiunta l'indicazione dell'encoding da utilizzare nelle macro
  \@guit@meeting@color@on e \@guit@meeting@color@off per evitare problemi
  nel caso sia attivo un encoding diverso da quello di default

Modifiche nella versione 0.8 (2004/10/28)
o Aggiunto un nuovo parametro opzionale a \GuIT per indicare l'utilizzo di
  una famiglia di font diversa da quella corrente

Modifiche nella versione 0.7.5 (2004/10/17)
o Ri-corrette le macro \@guit@meeting@color@on e \@guit@meeting@color@off
  (sperando che questa sia la volta buona!)

Modifiche nella versione 0.7.4 (2004/10/15)
o Corrette le macro \@guit@meeting@color@on e \@guit@meeting@color@off

Modifiche nella versione 0.7.3 (2004/10/12)
o Apportati alcuni aggiustamenti ai coefficienti di traslazione delle
  componenti del logo
o Nuova macro \GuITmeeting

Modifiche nella versione 0.7.2 (mai rilasciata)
o Aggiornata la documentazione ed i riferimenti a xcolor
o Nuova macro \GuITforum

Modifiche nella versione 0.7.1 (mai rilasciata)
o Semplificata la creazione di alcune macro interne

Modifiche nella versione 0.7 (2003/10/17)
o Rimossi tutti gli usi del font Utopia dal file di test
o Integrato l'uso di hyperref: ora ogni occorrenza del logo può essere un
  link a sito di GuIT
o Nuova macro \GuITurl per scrivere correttamente l'indirizzo del sito di
  GuIT
o Modificata la semantica dell'opzione color per forzare la colorazione di
  ogni occorrenza del logo

Modifiche nella versione 0.6 (2003/09/16)
o Nel file di test la "rosetta" è stata trasformata in una coloratissima
  spirale stiracchiata
o Nuova macro \swapGuITcommands
o Integrato l'uso opzionale di xcolor

Modifiche nella versione 0.5 (2003/09/04)
o Aggiunta la gestione del colore per il logo

Modifiche nella versione 0.4 (2003/07/15)
o Aggiunta una "rosetta" di GuIT al file di test
o Corretto il testo prodotto da \GuITtext

Modifiche nella versione 0.3 (2003/06/12)
o Corretta la macro \@guitcmr

Modifiche nella versione 0.2 (2003/02/21)
o Trasferito il copyright al Gruppo Utilizzatori Italiani di TeX
o Ampliato il file di test
o Nuova macro \GuITtext
o Corretti alcune stupide sviste

Modifiche nella versione 0.1 (2003/02/15)
o Prima release del pacchetto

-------------------------------------------------------------------
  Copyright 2003-2006, 2009, 2012, 2019, 2020 Gruppo Utilizzatori
  Italiani di TeX

  This work may be distributed and/or modified under the
  conditions of the LaTeX Project Public License, either
  version 1.3a of this license or (at your option) any
  later version.
  The latest version of the license is in
     https://www.latex-project.org/lppl.txt

  Author: Emanuele Vicentini
          (emanuelevicentini at yahoo dot it)

  This work has the LPPL maintenance status "maintained".

  The Current Maintainer of this work is Emanuele Vicentini.

  This work consists of the files: README, guit.dtx, guit.ins and the
  derived files guit.sty, guit.cfg and guittest.tex
-------------------------------------------------------------------


    La distribuzione in questo archivio è composta da:
README          (questo file)
guit.{dtx,ins}  Sorgenti e file di installazione del pacchetto
guit.pdf        La documentazione precompilata in PDF
guittest.pdf    File di test precompilato in PDF


    Per installare il pacchetto:
o eseguite: latex guit.ins (genererà guit.sty, guit.cfg ed il sorgente del
  file di test)
o spostate guit.sty e guit.cfg dove la vostra installazione di LaTeX possa
  trovarli (nel sottoalbero locale potrebbe essere in tex/latex/GuIT/) ed
  aggiornate il database o l'analoga struttura dati usata dalla vostra
  distribuzione di LaTeX (maggiori informazioni su https://www.guitex.org)

    Per rigenerare la documentazione:
o eseguite: latex guit.dtx (due volte)
o eseguite: makeindex -s gind.ist guit
o eseguite: makeindex -s gglo.ist -o guit.gls guit.glo
o eseguite: latex guit.dtx
o stampate guit.dvi per avere la documentazione del pacchetto

    Per rigenerare il file di test avrete bisogno dei pacchetti booktabs,
geometry, guit e rotating, oltre alla dotazione standard di font Type1
fornita dal bundle PSNFSS.


3 luglio 2020
Emanuele Vicentini
(emanuelevicentini at yahoo dot it)
